代理調查︰71%受訪者料今年樓價續升

美聯物業住宅部行政總裁布少明表示，該行本月進行上車置業問卷調查，成功訪問625名受訪者，當中338人未曾擁有物業。結果顯示，有多達81%未置業人士認為上車困難，其中49%有意未來1年置業，其中44%認為一、二手資助房屋為最有機會上車的途徑。

對於今年樓價展望，布少明指出，有71%受訪者料今年樓價續升，佔26%受訪者估計今年樓價升5%至10%，另亦有25%受訪者，預計今年樓價將出現10%以上升幅。

政府樓市措施方面，調查顯示，認為放寬上車客按揭成數是最有助市民置業方法，佔28%最多，其次佔24%指可增加資助出售房屋供應。

有見及些，布少明稱，該行建議政府可放寬首置客按揭，將9成按揭保險樓價由400萬港元，提高至500萬元，並增加土地及居屋等助房屋供應，以及增加白居二名額。

事實上，居屋市場平均每宗成交金額已超越400萬元。美聯物業首席分析師劉嘉輝稱，第1季平均居屋註冊金額410萬元，是歷來新高，至於私樓平均每宗註冊金額約664萬元，亦是歷來高位。

布少明預期，居屋市場在整體氣氛帶動下，樓價走勢將與私宅相若，今年居屋樓價料有15%增長。